【積怨開拖】台電視台主持人群毆 40警出動制止

台灣台中一間地方電視台發生打群架事件。兩名節目主持人疑因業績等積怨，上周五（24日）其中一方找來助陣者，從台南直奔台中的辦公室理論，並爆發肢體衝突。警方獲報後出動快打部隊40多人，將兩幫人馬帶回派出所。由於雙方互控傷害罪，經請示檢方才將雙方共4人依法函送。

爆發糾紛的桐瑛電視台，是由阿桐伯生物科技製藥廠與順瑛堂生物科技製藥廠共同合資創立，集團旗下橫跨生物科技、電視購物、文化創意、精品、主題農場等。桐瑛電視台在北中南都有分公司，翁姓男子（50歲）是南部分公司的主持人，朱男則為中部主持人，被打的楊姓男子（26歲）則是朱男的特別助理。
楊男在facebook「爆料公社」發文稱，翁男疑似業績不好，兩年前就曾恐嚇朱男，日前又接獲翁男電話，聲稱要來台中找朱男麻煩，還要他們準備刀、槍及人馬。當時他心想大家都是同一集團，遂笑稱會轉達，不料翁男帶了3名男子進入公司欲毆打朱男，他上前阻擋，遭對方以拿棍攻擊，還有人拿旗桿打傷其頭部。警方接獲報案，出動快打部隊40多名警力到場，將雙方帶返第五分局松安派出所偵辦。

楊男表示，抵達派出所後，有便衣警察私下向他表示，翁男手指也被打傷，有意提出控告，並問他是否願意和解，還說：「對方拿1萬元新台幣（約2,500港元），你就痊癒了不是嗎？所以你們就趕快和解和解吧！」令他感到很無助。原本，翁男等人應被當成犯人移送地檢署，但警方卻要他們各自回家等候開庭。

台中市第五分局松安派出所長賈昌驊表示，警方到場時衝突已結束，遂將雙方帶回派出所，由於兩方都有人受傷，又不願和解，於是在請示檢察官後將翁男、楊男及動手的蔡姓男子（39歲）、孫姓男子（50歲）共4人，依傷害罪函送地檢署偵辦，過程均秉持勿枉勿縱、杜絕暴力原則，絕不徇私。

台灣架司法制度，香港真是好難理解！

台灣最美的風景是....